%-----------------------------------------------------------
%       ABSTRACT
%-----------------------------------------------------------

\begin{abstract}
\vspace{-10pt}
\noindent
Neste trabalho construiu-se um Sonar utilizando um kit emissor+receptor e
um microcontrolador dsPIC. Calibrou-se o sonar, calculando a velocidade do
som no ar no processo, e analisou-se uma oscilação mecânica com este.
A partir dos dados recolhidos nesta analise caracterizou-se o sonar
\par\small 
\noindent\textbf{Palavras-chave: Sonar, ultrasons, input capture}
\end{abstract}
